港鐵列車車長招聘日

日期: 2018年3月3日（星期六）
時間: 上午9時至下午4時
地點: 九龍灣德福廣場港鐵總部大樓 (九龍灣港鐵站A出口)

職務

負責列車投入服務前的安全操作檢查
依照已編訂的時間表駕駛電動客車(重鐵或輕鐵)或工程列車，確保列車運作安全及暢順，以提供卓越之顧客服務
處理列車事故時，需與車務控制中心協調，並適當地操控列車
需輪班工作

資格
完成香港中學文憑並考獲五科第2級或以上成績 / 香港中學會考五科合格
具最少一年工作經驗
良好中英文書寫能力，能操流利英語及粵語，懂普通話或其他語言為佳
良好溝通技巧及以客為本的服務態度，並能獨立處理事故
申請列車車長-輕鐵者須持有香港駕駛執照第一類別

員工福利及其他安排

申請辦法

有興趣人士請於招聘日帶同學歷及工作證明正本到場申請，符合條件者將獲安排於當天進行筆試。

如未能出席，可按現有職位空缺遞交申請，或下載職位申請表，填妥後電郵至 recruit@mtr.com.hk 或郵寄至香港郵政總局信箱9916號，港鐵公司人力資源管理部收，截止申請日期為2018年3月31日。如有查詢，請致電2993 3324。

申請人所提供之資料，只會用作與申請有關職位相關的用途。未獲聘用人士的資料將被保存六個月以作招聘用途，其後會被銷毀。

好工。。。

Final year準備去apply

same

係好工
不過返工時間好飄忽
三思

好工都要三思

人工如何？

15k 起跳

唔好做19本地船嗱 ， 轉行揸膠鐵

正, 番工有車渣

FINAL YEAR APPLY

人工有幾多?

狗巴又ot又比客屌又咩
得11k

岩岩fg無一年工作經驗 係唔係無機

成班傻屄話FG去見都唔識字既
講明最少一年工作經驗

Fg唔洗一年工作經驗

之前寄信
打電話黎叫我去招聘日

有咁多咩？

咁都叫多?

唔係多
不過應該無15k

好工

具最少一年工作經驗

有人去？考d咩

我

有冇人in ?

Me

到咗

目測個個做完written test都有interview

係，咁都俾你知道左呢個秘密

連埋allowance雙糧花有17k up

等人用

我笑撚咗啫 不過唔知係咪越早叫名越高分

唔好嚇我

頂薪幾多？

我朝早去見到叫名有一次係叫兩個呀叔加一個柒mk 我見一出門口個女人就同佢地講野但無帶佢地入房似乎係個垃圾筆試都fail

車長要求好高架

to過30唔請㗎

22k左右
max 跟公司人工加

最後做完筆試 佢分批咁叫人 唔知有冇影響
剩係知佢同我講話等下星期interview
唔知會唔會講完但唔打
上年in過就係死interview
希望今次過到

等interview? 無約你時間？
佢比左張紙我寫埋日期時間叫我下星期五去interview wo
你係咪晏晝先去呀今日，朝早幾乎個個派

我朝早見有幾個係四十幾既呀叔 有比佢考筆試wo 如果唔請就唔好曬人時間喇

應該唔會年齡歧視掛

所以咪老閪都叫佢in囉
interview連bc有成4輪
佢要唔請你有幾難
你根本唔會知result
何況佢大把錢

係

自問慢熱既你apply so好過
起碼有女下

有冇話大學生大機會d咁?

我車長同so都有申請 so無覆呀

廢話

佢剩係話多人in
叫我地等電話
佢話下星期會打俾我地
但咁睇黎多數都係fake

你地邊日面試

我仲等緊電話....唔通佢fake我？

in左係咪好快知有冇bc?

考啦考啦
入到去要有心理準備俾班蛇10揸住雞毛當令箭
撚狗咁撚
一句唔鐘意你 你呢世就係咁先冇得升

見過全部試pass撚晒
都照樣針對 針對原因係覺得個同事唔fit
一句講曬 fail唔代表你玩完
pass都唔代表你日子會好過
順利出班都唔好開心 TCI都有七成係閪人

有offer 都唔好開心
passing rate 唔係100%

成日都請

本身上網都見到好多人話狗鐵人事閪到仆街，不過fg有咩工都見下，有其他好Offer就即閃

上網睇好似睇佢開班時間，如果撞岩開班時間又有位就快。

都係騎牛搵馬姐，無諗住長做

車長呢間閪時間工，反而office hr有機會唔洗返去見其他工都方便

$15000人工但要求高?

咁FAIL左都叫坐左三個月逗左三個月人工既

垃圾工一份，係好工既會一年365日都請人咩
15K看更人工但飛機師要求，日日上堂大把野記又要考試
輪更返死早OR放死夜，用條命換錢
入到去對住老屎忽唔帶定鞋油一世無運行

師兄邊條line

其實係咪真係咁惡做?同做幾耐會到max?一年加好少人工?

工作量其實唔算多，最緊要唔怕悶，max唔好諗啦，做到退休都唔知上唔上到，一年加約3-4%人工到

揸膠鐵？不了

想問下而家係咪好等人用?

部分綫係

巴打都係車長?

【有相】港鐵車長暈倒駕駛室 滿面鮮血被扶出月台 -

即日無bc
玩完

即日知?

應該無咁快 佢之前招聘日約左一大堆人IN 應該等齊曬慢慢簡

另一個post有人話即日已經有

有無ching都係聽朝in

幾點？一齊食lunch

唉 又話呢個星期打黎約in
點知到宜家冇回音
佢咁樣算唔算係厄人？

等下喇 果日招聘日個hr都話今次多人in
應該分兩星期in

同我一齊俾人叫去房通知既同伴都已經有人搵佢in
我仲未有人打俾我

你筆試點？

果個人同我一齊入房
個hr都話pass 等下星期打俾我地約面試
所以我都唔知了

In完 咩鳩都無準備 問埋啲野都唔識
叫我等通知 即係收皮？

車長請既話會即人有通知

即係收皮

朝早見既巴打有無人即時有通知

恭喜曬

佢點講？即時約你bc?

岩岩又打返比我叫我聽日去oday

我應該可能比人塞去東鐵

屌 東鐵好似要手動關閘 又無幕門驚有人跳軌 上網睇最辛苦最惡做
我in果陣仲專登講一大堆野J觀塘線 又話咩第一條地鐵條 又地下又駕空路段 自少夢想係開觀塘線之類果啲廢話
點知都係要東鐵

上鄉土睇有人講就算真係唔關你事都要寫report 加解釋點解停唔切之類 問你係咪分心
我本身有1 3號車牌 諗住如果真係返遠就出部鐵馬返工

色弱係咪唔洗諗

係

想問下有interview 嘅巴打招聘日果日你地係幾多點填表

9點幾

明知多人就九點半前要填到表啦

需要咁假咩 佢問我興趣 我講第二個職位 佢都叫我去做電腦test 同驗身啵

問興趣？點問法呀？佢又無問我wo
淨係係咁問我對馬鐵東鐵沙中線既了解 見完都諗住表現麻麻同我講話等四至八星期結果晏晝又打黎叫我去oday BBC

渣ISL 最好做

問過TCL同AEL未

佢問我做咩見呢份工 我答左5分鐘

真心覺得 嘟LINE 唔錯

話呢個星期打電話叫人去in
最後都冇打俾我

到底有幾惡做
上鄉土舊登個個都屌東鐵 諗緊好無縮沙

等下囉 唔係咪過一排再in 長期請人

有人退休都未max 30年 你有心理準備你每年加百幾二百

市區線應該training 3個月？東8個月

宜家做緊呢份工勁唔開心

8個月咁撚耐？

露天段 兩種車（遲下三種）混合行。再真係睇紅綠黃燈既路

無工返就試住先 期望唔好咁大 俾走投無路，以前做更頹工既人做

咁大間公司，加咁多人工

又要等幾個月apply多次

車長都唔請你

知道好大機會做東鐵之後已經唔想做

之前in過車長，即請 ，諗諗下都係唔做

星期五去in既全部請撚曬
不過真係無前途

佢加幾多人工新聞都有報啦
好出奇?
max左加得仲少呀

唔好做to呀
踏實啲去cic學下地盤工藝做地盤好過

老個班to有10年俾m記涷薪
新入個批就年年有得加
所以做得耐同你新仔人工差唔多
btw又唔會加得百幾咁少既
大部份人起碼都有3%加

巴打簽約未?

未

有冇去ODAY?

面試問我點俾信心佢我有能力完成個課程
不停講坊間無課程內容資料

車長要請高學歷是常識吧！

話打電話 過咗2個星期都唔打 個HR講大話既

話大學生都讀唔掂而走

大學都唔洗讀書

講到好難又要忍住唔串佢

點解我果時in車長既時候，好似傾計咁，之後果日下午就收到BC call

有 call簽約未?

因為早上果班即場約左面試

果日約埋邊日去 o day, 之後我打電話取消左申請田。

我都係朝早嫁9點鐘已經到...
之後做完test就話下星期會打黎約面試
問過係咪1定打 佢話係
但宜家就冇曬聲氣

written failed la

咁快決定唔做
有其他好路數?

我in過一次嫁啦
果陣衰interview

想做sof多啲

打緊份牛工，一路考政府工

咁又唔試下狗鐵?話晒大公司，報政府工都好睇啲啦

我依家都做緊大公司低層位

我諗呢次interview 衰
仆佢個街點證明我有能力讀到佢個車長而且要合格
個個星期都有考識一肥佬就走人
讀書咁讀架啫
話問阿SIR又話話SIR唔得閒答

你學歷好低?點解係咁針對你學習能力

唔會架 佢會比黃紙你 直接叫你去面試

一肥佬就踢你走？

有無人都係聽日BC 幾時會出OFFER 仲諗緊做做

bc完，一個星期左右

諗住做一世車長就入去做

我果批叫咗幾個入房話打之後打電話叫in
同我1齊去招聘日果個朋友都收到電話叫in
我就冇

就係覺得無前途 啲工作經驗又無用 唔想咁就一世

見唔成可能係好事黎